\documentclass{scrartcl}

\usepackage[no-math]{fontspec}
\usepackage{xltxtra}
\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{german}

\usepackage{amsmath}
\usepackage[
    copy-decimal-marker,
    exponent-product=\cdot
]{siunitx}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsthm}
%\usepackage{mathabx}
%\usepackage{booktabs}
%\usepackage{MnSymbol}

\newcommand*{\cm}[1]{\SI{#1}{\centi\metre}}
\newcommand*{\km}[1]{\SI{#1}{\kilo\metre}}
\newcommand*{\ccm}[1]{\SI{#1}{\cubic\centi\metre}}
\newcommand*{\cubm}[1]{\SI{#1}{\cubic\metre}}
\newcommand*{\ckm}[1]{\SI{#1}{\cubic\kilo\metre}}
\DeclareSIUnit\lightyear{ly}
\newcommand*{\ly}[1]{\SI{#1}{\lightyear}}

\DeclareMathSymbol{*}{\mathbin}{symbols}{"01}

\begin{document}
\section*{Zahlenbeispiele}
Zwei Folgen von je drei Anweisungen:
\begin{equation*}
\frac{(2*3)!}{3!^2} = 20
\end{equation*}
Vier Folgen von je vier Anweisungen:
\begin{equation*}
\frac{(4 * 4)!}{4!^4} = \num{63063000}
\end{equation*}
Sechs Folgen von je fünf Anweisungen:
\begin{equation*}
\frac{(6*5)!}{5!^6} = \num{8,9e19}
\end{equation*}
Acht Folgen von je sechs Anweisungen:
\begin{equation*}
\frac{(8*6)!}{6!^8} = \num{1,7e38}
\end{equation*}

\section*{Münchhausen}

Haben $\frac{(10*10)!}{10!^{10}} = \num{2,4e92}$ viele verschiedene Folgen zu
je 100 Anweisungen. Angenommen, 100 Anweisungen je Seite, also 200 je Blatt.
Damit $n = \num{1,2e92}$ Blatt Papier benötigt. Volumen eines Blattes $V \approx
\cm{30} * \cm{20} * \cm{0,01} \approx \ccm{5}$. Damit insgesamt $V_g = n * V =
\ccm{6e92} = \cubm{6e86} = \ckm{6e75}$. Wenn man das zu einer Kugel
macht (Volumen der Sonne vernachlässigbar klein), bekommt man als Radius
($\ly{1} \approx \km{e13}$):
\begin{equation*}
V_g = \frac{4}{3} \pi r^3 \iff r = \sqrt[3]{\frac{3}{4\pi} V_g} \approx
\km{e25} \approx \ly{e12}
\end{equation*}
Laut Wikipedia ist der Radius des Universums zur Zeit größer als (aber
vermutlich in der Größenordnung von) \ly{78e9}. Baron von Münchhausen hat also
noch untertrieben.
\end{document}
